На киноэкране демонстрируется движущаяся повозка. Радиус колес $R = 0{,}4\unit{м}$, каждое колесо имеет
$N = 6$~спиц. Съёмка производилась со скоростью $24$~кадра в секунду. При какой минимальной скорости
движения повозки колеса на экране будут казаться:
\begin{enumcyr}
    \item вращающимися <<не в ту>> сторону;
    \item неподвижными относительно повозки?
\end{enumcyr}
\answer{
    \begin{enumcyr*}
        \item $5{,}0\mc$;
        \item $10\mc$.
    \end{enumcyr*}
}
\tags{9, кинематика, движение по окружности, вращение}